梁天琦把黑警打至2%永久傷殘！ 承認襲警罪 >_<

前本土民主前線發言人梁天琦等六名被告因涉2016年年初一旺角騷亂事件，被控暴動、煽動暴動、襲警等罪名，案件今天在高等法院續審。法庭今早聽取各被告答辯。梁天琦及第五被告黃家駒分別承認一項襲警罪及暴動罪，法庭裁定梁天琦一項襲警罪罪名成立，黃家駒一項暴動罪罪名成立。法庭取消二人保釋，二人須即時交由懲教人員看管。案件押後至下午二時半續審。

梁天琦被撤銷擔保後，於犯人欄表現平靜，休庭後他喝一口水，與其他被告逐一握手擁抱，將背包交給律師，離開時與旁聽人士揮手告別，又送上飛吻，梁全程保持微笑。有公眾人士目睹情景不禁流淚，又有人大叫梁天琦加油，頂住。現場氣氛沉重。 同被撤銷擔保的第五被告黃家駒，則全程木無表情，休庭後與其他被告握手。

梁天琦共被控四項罪名，包括兩項暴動、一項煽惑暴動及一項襲警罪，他承認一項襲警罪，但否認另外三條控罪，控方將繼續起訴他其餘三項控罪。

同案第五被告黃家駒則承認一項暴動罪，但否認一項襲警罪，控方將黃家駒的襲擊傷人的控罪留於法庭存檔，不予起訴。

其餘四名被告則分別否認多項參與暴動控罪，第四被告林傲軒亦否認一項非法集結控罪。

控辯雙方同意案情指，2016年2月9日凌晨，大約數十名人士在旺角亞皆老街及砵蘭街交界一帶集結，並以垃圾桶、卡板等作為障礙物放置於馬路上，阻礙交通。大約有10名警員嘗試清理障礙物，並要求集結人士離開馬路返回行人路，期間突然有集結人士衝出馬路，向警員推進及投擲玻璃樽和垃圾桶等雜物，警員拔出警棍嘗試驅散集結人士不果。

同意案情指，梁天琦當時以白色膠桶及木製卡板打向一名已經倒地，名叫文錦璣的警員的背部，導致其左膝、右膝、左耳等部位擦傷及觸疼，手部伸展能力減低，並被相關委員會裁定2%永久傷殘。 法庭裁定梁天琦及黃家駒分別一項襲警罪及一項暴動罪名成立。法庭指，由於二人被裁定的罪名嚴重，即時的監禁及一定長度的刑期不能避免，認為取消二人的保釋是合適安排。二人須即時交由懲教人員看管。案件押後至下午二時半續審。

針對第五被告黃家駒暴動罪的同意案情指，他與其他集結人士於關鍵時間持續進行暴動，被告本人亦曾向警員投擲發泡膠箱但未能擊中目標，衝突事件導致多名警員受傷，其中一名警員更一度失去知覺，另外一名警員則因為受傷而需要留院治療及轉介骨科，前後共獲批病假130天。

腦殘？

暴力

2%, 分分鐘囚幾年

啲狗毛甩咗2%？

癡線，2%都嫌少啦班警犬

會唔會個警員本身有1.9%傷殘

本來連續做到50下掌上壓
而家得返49下
所以係2%

應該兩粒睪丸損左

屎忽

𠝹損手有疤都唔止2%

腳指甲？

條J佔1%，WTF，麻甩佬嚟講，條J好緊要喎！不是時常說條J指揮大腦嗎。起碼佔50%至合理。

我覺得可能係甩咗兩條鳩毛

2% 咁重手想打死人咩

on9

要醫生驗傷

你估真係扮就扮到

近視可唔可以當2%永久傷殘???

手部伸展能力降低
屌有延伸手臂驚咩

一睇2%就知係鳩啦

判傷通常係由2個醫生一齊睇個case再決定幾多%

好多人成日話整親條腰好痛但轉個頭行得走得
又有啲賓賓番工撞到個頭話成日好頭暈，明明照晒腦都無野

呢啲無明顯客觀證據有身體傷害，但啲病人又死都要話自己有事，咪求其話佢有2-3% 比佢claim 工傷